---
title: "Rule 12.1.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

This test is of site scope or group of pages scope. When requesting a page audit, the result is automatically set to
"Not Applicable". No check is done instead.

## Business description

### Criterion

[12.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-12-1)

### Test

[12.1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-12-1-1)

### Description

> Chaque
> [ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages)
> vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?
>
> * Un
>     [menu de navigation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#menu-et-barre-de-navigation)
>     et un
>     [plan du site](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#page-plan-du-site)
>     sont présents.
> * Un menu de navigation et un
>     [moteur de recherche](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#moteur-de-recherche-interne-a-un-site-web)
>     sont présents.
> * Un moteur de recherche et un plan du site sont présents.

#### Particular cases (criterion 12.1)

> Il existe une gestion de cas particuliers lorsque le site web est constitué d’une seule page ou d’un nombre très
> limité de pages (cf. note) pour lesquels la fonction de recherche du navigateur dans le contenu est considérée comme
> équivalente à un moteur de recherche. Dans ce cas-là, le critère est non applicable.
>
> Note : l’appréciation d’un nombre très limité de pages devrait réserver ce cas particulier à un site de 2 ou 3 pages,
> par exemple, avec un volume de contenu peu important.

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

Semi-Decidable

## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Applicable

Page audit

#### Not Tested

Group of pages audit or site audit


## Files

* [TestCases files for rule 12.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule120101/)
* [Unit test file for rule 12.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule120101Test.java)
* [Class file for rule 12.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule120101.java)

